
```
struct hlist_head {
    　　struct hlist_node *first;
};

struct hlist_node {
    　　struct hlist_node *next, 
        struct hlist_node **pprev;
};

```

 pprev指向的是当前hlist_node变量的前一个变量的next的地址. 如果是第一个元素的话，这个值指向的是first的地址



-  [http://www.cnblogs.com/mylinuxer/p/5084991.html](http://www.cnblogs.com/mylinuxer/p/5084991.html)
